<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Emilaine Fortes &#8211; Robobo Inc</title>
	<atom:link href="/author/emilaine/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>An innovating solutions ICT4D Firm based in Mozambique</description>
	<lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2019 14:59:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://i0.wp.com/robobo.org/wp-content/uploads/2019/06/logo-e1586774220427.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>Emilaine Fortes &#8211; Robobo Inc</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">54218841</site>	<item>
		<title>Joseph Mboane – Experiência do estágio na Robobo</title>
		<link>/joseph-mboane-experiencia-do-estagio-na-robobo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Emilaine Fortes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 14:59:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1308</guid>

					<description><![CDATA[No primeiro dia de estágio, nos foi apresentado os projectos já feitos pela empresa e os trabalhos que estão a ser feitos, fora esse também falou se de algumas possibilidades de alguns projectos futuros. O projecto a mim destinado, foi a configuração de um captive portal usando um minicomputador Raspberry pi, projecto esse que levou&#8230;&#160;<a href="/joseph-mboane-experiencia-do-estagio-na-robobo/" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">Joseph Mboane – Experiência do estágio na Robobo</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>
No
primeiro dia de estágio, nos foi apresentado os projectos já feitos
pela empresa e os trabalhos que estão a ser feitos, fora esse também
falou se de algumas possibilidades de alguns projectos futuros.</p>



<p>
 O
projecto a mim destinado, foi a configuração de um captive portal
usando um minicomputador Raspberry pi, projecto esse que levou quase
todo tempo do meu estágio, salientar que tinha sido a segunda vez a
ver um raspberry pi em físico, nunca havia configurado e nem sabia o
que era um portal cativo. Levei muito tempo para saber o porque que
precisávamos de fazer um portal cativo usando o raspberry pi, como
diz o ditado o tempo dita a história e foi assim, com o tempo
percebi qual era necessário e o porquê de ter sido escolhido o
raspberry pi.</p>



<p>
O
apoio dos colegas ajudou me bastante.</p>



<p>
Fiz
a minha primeira conexão ssh ao raspberry analisando o ambiente. Na
descrição da tarefa, tinha um exemplo de como fazer um portal
cativo, tentei várias vezes configurar o captive portal seguindo o
tutorial da descrição e não obtia o resultado desejado, sempre que
o resultado não era o desejado, a única opção que eu tinha sendo
um iniciante na matéria de configuração do Pi era formatar.
Formatei mais de 5 vezes o cartão que contém o sistema operativo do
Raspberry PI enfim usando um outro link que me explicava de forma
clara o que é um captive portal e como configurar. Acabei
configurando, mas nem tudo estava bom, o que obrigou me na segunda
semana de Agosto instalar o sistema operativo open wrt isso na
tentativa de encontrar a melhor forma de fazer o captive portal.</p>



<p>
Com
tudo já fazia o captive portal no sistema operativo raspbian-strech
mas não conseguia fazer redirect das requisições https, o redirect
só funcionava para páginas http, esse foi o motivo principal que me
fez migrar para o sistema operativo open wrt, mas no sistema
operativo open wrt não tive muito sucesso porque apresentava pouco
espaço para instalação de outros programas, o que fez me voltar ao
primeiro e desta forma até então usamos o raspbian-strech e foi
neste sistema operativo em que fizemos a nossa primeira página, que
substituía a página do bem vindo ao Nginx, e chamamos essa versão
de versão1.0, página essa que foi escrita em HTML5, CSS e pouco
Javascript. 
</p>



<p>
O
desenho da página e a implementação já estava pronta para os dias
20,21,22 e 27 de agosto de 2019 fizermos a montagem dos equipamentos
e fazer os últimos ajustes no próprio terrenos na montagem do
equipamento.</p>



<p>
Tivemos
como constrangimento a falta de confiança por parte dos vendedores,
uma das lojas, não colaborava com a nossa equipe, o que acabava por
dificultar o nosso trabalho. Tirando esse pequeno obstáculo, tudo
foi muito bom tanto que quando apresentamos os resultados da nossa
rede montada para alguns vendedores, louvaram a iniciativa e todos
diziam que esse ano tudo estava diferente e que estão melhores que
do ano passado, sendo esse um trabalho a ser continuado.</p>



<p>
De
uma forma resumida o trabalho foi bem feito, segundo os vendedores e
também na nossa análise como técnicos. Contudo mediante a
experiência dos utilizadores fomos forçados a migrar logo para
versão 1.1 que desenhada em WordPress isso no ambiente de produção
que é o mercado do zimpeto.</p>



<p>
A
experiência na Robobo Inc foi muito boa, aprendi muita coisa nova,
como a configuração do raspberry pi, o uso de ferramenta de
controle de actividades (redmine), nova linguagem de programação
(python django), novo framework front-end (angular), trabalhar com em
heroku assim como fazer deploy de aplicações no heroku, trabalhar
de uma forma seria com o cms wordpress.  
</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1308</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ussene Mussá &#8211; Experiência do estágio na Robobo</title>
		<link>/ussene-mussa-experiencia-do-estagio-na-robobo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Emilaine Fortes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 13:58:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1306</guid>

					<description><![CDATA[Introdução Em primeiro lugar dizer que o meu nome é Ussene Mussá, sou desenvolvedor Web. Esse texto tem como objectivo descrever a minha jornada e a experiência adquirida como estagiário da Robobo. Quando entrei na Robobo tinha a experiência de estágios anteriores e um trabalho, tinha participado em alguns projectos de desenvolvimento de sistemas e&#8230;&#160;<a href="/ussene-mussa-experiencia-do-estagio-na-robobo/" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">Ussene Mussá &#8211; Experiência do estágio na Robobo</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>
<strong>Introdução
</strong>
</p>



<p>
Em
primeiro lugar dizer que o meu nome é Ussene Mussá, sou
desenvolvedor Web. Esse texto tem como objectivo descrever a minha
jornada e a experiência adquirida como estagiário da Robobo.</p>



<p>
Quando
entrei na Robobo tinha a experiência de estágios anteriores e um
trabalho, tinha participado em alguns projectos de desenvolvimento de
sistemas e trazia comigo os seguintes conhecimentos e capacidades:
base de dados, redes de computadores, administração de sistemas
Linux, desenvolvimento web frontend (HTML5, CSS3, Javascript) e
backend (PHP, JavaEE, C#, Node.Js etc..), e frameworks (JQuery,
Laravel, Bootstrp, Angular etc.)</p>



<p>
O
início de uma jornada é sempre cheio de incertezas, bom, foi assim
que comecei a minha, com diversas incertezas e com sede de abraçar
novos desafios que estavam por vir, uma vez que algumas tecnologias
com as quais a empresa trabalha eram novidades para mim, em termos de
trabalhar com as mesmas.</p>



<p>
<strong>Primeira
etapa</strong></p>



<p>
Na
primeira etapa da jornada tive a oportunidade de trabalhar com a
tecnologia que gosto (PHP), mas não do jeito que gosto, isto, porque
tive que trabalhar com o CMS (Sistema de Gestão de Conteúdo)
Wordpress na prespectiva do utilizador e do programador. Foi na
prespectiva de programador que enfrentei o maior desafio, já que,
passava noites revirando o código fonte dos templates das
plataformas que estava a trabalhar, com o objectivo de fazer
alterações que não tinha a possibilidade de fazer através do CMS.</p>



<p>
No
final das contas tive êxito em todas as plataformas que precisei
revirar o código e com as que não precisei. Foi uma experiência
interessante que ampliou os meus conhecimentos sobre PHP e WordPress,
que culminou com a elaboração de portais como PagaLu,  Robobo e
participei do desenvolvimento da plataforma Welela entre outras.</p>



<p>
<strong>Segunda
etapa</strong></p>



<p>
Na
segunda etapa tive um desafio muito grande, fui solicitado para
trabalhar/participar no desenvolvimento da aplicação PagaLu. Foi o
meu primeiro contacto com a tecnologia Python e Django, enfrentei
algumas dificuldades sendo um principiante numa nova tecnologia.
Felizmente pude satisfazer as necessidades pelas quais fui
solicitado, que compreendia adicionar algumas funcionalidades ao
fluxo da aplicação PagaLu.</p>



<p>
<strong>Terceira
etapa</strong></p>



<p>
Ao
longo das etapas que surgiam, houve aquela que foi a mais
desafiadora. A etapa em que fui atribuído um projecto para trabalhar
de forma independente por um período. Aceitei o desafio, o objectivo
era desenvolver um sistema de gestão financeira, tendo como base a
aplicação que já estava a funcionar e que foi desenvolvida com
Python e Django. Tive que perceber a aplicação, entender o seu
fluxo de funcionamento, identificar os pontos que poderiam ser
melhorados, acrescentados ou alterados e integrar a aplicação com
Angular.</p>



<p>
Esse
foi o meu maior desafio, por ser a primeira vez a trabalhar com
Python, Django, Django Rest Framework (para desenvolver as APIs no
backend) e Angular (no frontend para consumir as APIs). Não foi
tarefa fácil trabalhar com todas estas tecnologias juntas pela
primeira vez num projecto grande sem contar que houve a necessidade
de utilizar outras tecnologias juntamente com as citadas acima, como
Bootstrap, NgxBootstrap etc. Fazer com que a aplicação Python e
Angular funcionassem como uma única aplicação foi a cereja no topo
do bolo.</p>



<p>
Este
foi um período interessante do estágio, levou 1 mês e algumas
semanas, onde consegui implementar algumas funcionalidades ao sistema
de gestão financeira e posteriormente tive a oportunidade de ter a
experiência de fazer o deploy da aplicação no Heroku que foi como
escalar o monte Everest de tantos constrangimentos que enfrentei no
processo. Em suma passei noites sem dormir pela satisfação de ter
uma aplicação que faz alguma coisa e pode ser acedida por todos.</p>



<p>
<strong>Últimas
considerações</strong></p>



<p>
No
meio de todas estas etapas, houve sessões de apresentação do
progresso do desenvolvimento do sistema de gestão financeira, no
total tivemos três sessões com a equipa toda da Robobo. Foi uma
experiência interessante que vai contribuir bastante no futuro na
hora de apresentar projectos para potenciais clientes.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1306</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
